【有獎】香港偏僻地方解謎遊戲 (加難版）

今次出難D，有獎

3張相既地點都係啱啱好砌到個正三角形。

三角形正中心嘅座標係：
AA.XXX9, BBB.YYY9

將XXXYYY打入下面個網址，就可以得到100蚊HKTV Mall coupon code

如果聽日23：59仲未有人redeem 個code, 我就會自己redeem 返

第一個係寶林南路？

We Looked Everywhere For This Page! (Error 404)

唔係。

推

今次搞咁多野又冇人玩

Push

push

會唔會難咗啲吖？

有冇其中一張係將軍澳區？

第一張相個感覺望落好唔舒服

我覺得對連登仔黎講難度算係適中

提示：三個地方入面只要搵到兩個，就可以用數學deduce 埋第三個。

冇。

1係港島？
3係船？

1唔係港島
3係陸地

如果有人redeem 左唔該講聲，我自己redeem 之前check 唔到。

好難 唔識
但出題好有心，支持樓主

點解要solve
Brutal force 咪得
十蚊雞懶得起身坐埋位寫兩行曲

兩行應該唔得

2係咪係中環

1 睇落唔算寬嘅行山徑，可能性有好多
2似中環
3應該係鄉郊例如梅窩、離島之類但垃圾解像度

唔閪識

1. 西貢 586 487404......
2. 中環海濱
3. 塔門

輕鬆

圖1 萬宜水庫/ 馬鞍山?

唔係

1 無咩意見
2, 3 唔啱

全部都唔啱

圖2屋村水池?
用水磨石應該有d歷史

2係水池？

驚有人brute force ruin 咗個game, 依家唔駛計中心點，但要晒3個地點嘅座標 （由西至東）組成嘅18位數字：

3個座標嘅format 都係 22.XXX, 114.YYY（唔駛四捨五入）

頭先心急想知有冇人redeem 咗個code, 自己redeem咗，但原來唔可以用gift card 買gift card
咁啱$100蚊gift card賣晒，唯有加碼至$200

因為今次夠難，改成唔限時。

係水池

其實應該好明顯係水池
但連續有兩個人問

係水池，但唔係屋村水池

仲諗住起身開始揼曲

訓訓下覺都係覺得唔安樂，走去改左長咗個domain

如果本身條短 link 仲 valid?

唔valid 喇
要試就試18個位果條

尋晚以為十蚊雞
原來一舊水

其實一百萬個組合，考慮埋request / response time，要試幾耐？

上個post樓豬當人弱智
但今次咁有心機就正評先

低估咗連登仔

Limiting factor 似係連佢個網嘅速度
一日86400秒, 一秒要試12個
諗下香港中心點 lat long range, 尋晚諗應該可以screen 走一半唔試住先, 除非三點係曬東坪洲

本身都係諗住一百萬個組合應該捱到一日，但你知連登有好多高手

第一張要search number , 估係水塘
第二張似係80-90年代水池，應該尖沙咀，尖東之類
第三張似碼頭，海邊起緊野

第三似船灣淡水湖嗰邊

目前為止你估得最好 （唔係啱晒）
上面D comment 未估到任何重點

唔啱

第一是但
第二應該係尖沙咀尖東 熟口熟面
第三似海邊 估係油塘鯉魚門三家村個邊

但係第三張圖遠方嘅嘅景物呈水平線，應該唔係普通嘅海邊🤔
可能係望水霸？

其實有冇人已經搵到其中一個地點？（可以自己收埋答案）

唔係普通嘅海邊

今次都係偏僻地方，所以可以排除類似尖東嘅地區。

第一張最難，號碼應該上網搵唔到
第二張應該算最易，留意倒影
第三張難係因為zoom得太埋。有一個好重要嘅clue未有人講出黎，佢可以幫手收窄個range。

利用第二張確實位置同第三張嘅大概位置，可以deduce 到第一張個area。

第二張個水池好似科學園果個
第三張，左右兩邊係屋頂，中間係路，離島?

第三張嘅中間好似係石？

第二張唔係科學園
第三張唔講係唔係離島，但兩邊唔係屋黎。

中間白色果舊？唔係石

咁難，搵鬼玩咩

可能有人玩緊，只係冇出聲

第三張右面D石似防波堤的石海邊？

似

而家先睇到呢個po

依家加入都唔遲

Lm

由琴日見到個post到而家都諗唔到
暫時覺得第二張啲倒影係旗桿或者燈柱
第三張似海邊，紅藍果兩舊似係曬咸魚嘅棚架

第三張係海邊，其餘都唔岩

第二張D 白柱係扁平而且間隔一樣，會唔會係天幕or玻璃走廊支撐黎? 左上角倒影明有堆樹，右上角有D 好模糊既白色，唔肯定係咪屋黎。

好難, 留個靚名等睇高手

諗嘅方向算係啱

好似搵到第二張
第三張有冇提示 諗唔到紅色藍色係咩嚟
暫時搵過碼頭同避風塘 係咪錯方向

有突破
叫糊

暫時推斷三個地方都唔係響大嶼山
第三張圖估計紅藍兩舊野係船
所以應該唔會係水霸水塘

諗到紅色藍色咩黎，應該就好接近答案。
呢個point暫時唔會再提水。

睇黎今晚玩得完

第一張係好難，但係都唔係完全冇得諗。因為有另外兩張答案就夠，所以呢張可以當用黎做verification，唔再特別講貼士。
己經知道第二張既人，可以用三角形去估第一同第三張嘅range。

關於第三張，呢幾頁各位留嘅comments應該夠hints

第一個地方應該唔係真係俾人行嗰啲行山徑嚟
而係嗰啲俾車行既行山徑

巴打好勁

再上網睇一睇，其實我諗都有人行，但果段路個feel真係好似你講咁樣

我想估計下有幾多人仲玩緊，順便做satisfaction survey

如果玩得開心，按正評
如果玩得唔開心，按負評

不過啲圖嘅提示唔夠，要你講出嚟嘅感覺好似麻麻地

其實係
老實講ZOOM到咁埋真係睇唔出有咩HITS
好似我未去過第二張圖嗰到咁
我真係唔會知嗰到係有一條條白色咁樣
如果唔ZOOM埋去，好似第一張咁
我都可以憑佢下面嗰條石階睇得出佢唔係行山徑

意見接受

一開始我搵地點出題果陣冇考慮太多好唔好玩。
所有精力去晒砌到個正三角形，為左個三角形，有少少控制咗個地點。

zoom得有幾埋，同埋用邊個角度，應該可以做得好D
多謝意見

佢其實真係行山徑
但果段比較悶，上面有巴打講出左佢似係俾車行多

嗰位巴打咪姐係我囉

暫時有4個玩得開心，1個玩得唔開心

好似係

依家5比2

負評果兩個，點解唔開心但又玩

我估有幾位巴打依家仲落力用現有嘅clues玩緊
今晚冇人答到，聽朝先再俾clues, 因為唔想無神神加clues
但大家都可以問住問題先，我聽朝先一次過答

第二

愉景灣教堂

pin this

下次我覺得樓主唔洗夾硬就到整到個形狀出黎，就咁比幾張圖估咪算，有無獎都無所謂啦。同埋放大唔係問題，最重要係有特點比人估，其實你出完之後可以推理一下D線索夠唔夠

第一張飛鵝山道？

都有考慮過，但咁樣就純估圖，似geoguessr玩法，同埋早排見有人出過post估旅行相。

玩三角形係諗住多個元素俾大家考慮。
同埋我出題砌到啱啱好三角形果下好大滿足感，但似係俾我自己玩多過俾人玩

線索方面，有D後悔太難，但因為上個post有人用10分鐘就搵到垃圾筒幅圖，所以今次有決心出難D。

我啱啱寫好左一篇野講點樣諗D clues，有人答啱晒就會出。

我估到第三張啦

行山徑又行車，應該都係飛鵝山/獅子山/城門水塘/大帽山

幅圖片好狡猾

XXXYYY得6個位
等我brute force先

1係鎖羅盆？

第一張都估到啦

係咪所有圖係GOOGLE MAP 嘅黃色人仔 drop & cap 出嚟。

快啲拎獎之後開估

但係我試咗附近嘅GPS數字都唔得

我double check一下。但你講唔講到一D野去俾我知你搵到第三題，但其他人唔明

照計唔駛試附近數字

你有冇睇到#14要用三點坐標？

#31先啱

或者你可以貼第一張圖，但稍為角度唔同少少

PM你okay？

有呀

個網頁我整咗好耐，想你大駕光臨
你係咪用18位數字先？

我放低TG，你等等

唔係呀，小數點後3個數目字

啱唔啱都響到講聲
如果有人搵到我就唔搵架啦

係。
但3個地點，每個有X，Y coordinate，total 咪18位數字

但係其實GOOGLE係有小數點後5位數字

條link仲work 嘅，大家可以繼續ga
我試下人肉同佢verify下，可能係佢錯，可能係我錯

小數位第4位或之後可以唔理

咁你係咪入一串18個數字落去先？唔係就即係錯

我再試試

等你入黎
入面有個chatbox, 要say個hi先會見到個code

double check 咗我D座標同個網址都冇錯
佢入唔到黎我就唔知點解

其實我想問吓
你啲圖係街景定係嗰個地方啲相嚟？

有一幅係定點360度嘅相，以幅相影住果個位計，唔係佢tag果個位。

呢點係我之前冇講得太清楚
但zoom到咁樣，都定實晒係果個位

姐係其他都係街景？
i mean係放個小黃人之後一路行一路show嗰啲街景
因為第二張，我搵極都搵唔到有一張相係你zoom嗰到
所以唔肯定實際地方

第二張係小黃人行到果隻街景

咁我係要入嗰個小黃人行到嗰個位既坐標
定係嗰個建築物既坐標
同埋不如你講埋第一張同第三張係小黃人行到果隻街景定係相啦
我好迷

其實我相信你已經搵到晒三個點
因為第一點搵到就係搵到

有冇可能係計三角形計錯？

維園？

有可能，應該係前後井搞錯

其實雖然冇講得好清楚，但正常都係計張相影住個位啦。
因為張相可以好遠zoom埋去。

大家最終係要搵影住嘅物件個座標。

anyway,
第一同第二係小黃人
第三係定點 360度

呢個提示好緊要，會screen走好多可能

照計搵到地點之後計座標，第一同第二可以靠小黃人confirm得好準
係第三張要花少少effort，但都可以好準

第二張沙田？

迫你快D 計到

我照俾TG你，可以俾我八卦下你個答案，但如果我冇錯，我唔會提你。如果係我搞錯但你啱，當你勝出。
OK？

okay

唔見有message

佢搵左我，總之佢仲係有錯。
佢俾嘅資料都confirm左我冇錯。

咁我估佢係第三張圖錯

係第一，第三perfect match

但第二先係最易果張

係

我都希望佢會搵到邊個位出事
佢已經好勁

希望唔會有人搶左佢第一

終於得咗

燈一講完就有人搵到

俾人搶咗

可唔可以開估

喊出嚟

個網站已經delete咗個code
你用左就講聲

所以我想問吓第三張係咩嚟

佢仲有雅興自己貼兩隻豬落去

點解呀😭😭
明明我搵到

可唔可以話我知你點搵search到第一點呀😭

已經有人領獎。首先講下我覺得可以點樣approach呢三張圖

第一張：

好快有巴打講得出應該係水塘附近。
跟住正常都會去check下 No.45係咩意思，但應該搵唔到D咩（所以呢幅圖出得唔好，唔夠線索）。
可以試下由大嘅水塘附近嘅入手（考慮到45呢個號碼比較大），但大嘅水塘都有幾個。
搵一陣搵唔到就可能要skip。

第二張：

因為地點講明係偏僻，可以排除商業區一D商廈外嘅水池，或者尖東水池。
有巴打留言話佢似係天幕，白色線係玻璃嘅支撐，呢個係關鍵。
到呢度應該有機會諗到愉景灣白教堂。
倒影見到有規律嘅白色斜斜地嘅野，其實係建築物入面嘅櫈黎（婚禮用一排排白色櫈）。呢個clue比較難諗到。

第三張：

呢張應該最好玩。
第一眼應該覺得似海邊/碼頭。
有人估到右邊嘅石係防波堤嘅石。幅圖條路好窄，似係防波堤嘅路。碼頭正常冇咁窄。
中間白色三角嘅野同埋藍色紅色搞到人有錯覺係一間屋。其實白色三角上面係一條白色柱，成舊野黎，但佢同個天嘅色好似（細心睇係有分別）。
呢舊野只係防波堤上一支類似燈塔嘅野，唔重要。
重點係要諗藍色紅色嘅長方體係咩黎。有人講係船，其實中左大半，佢係船上面嘅貨櫃。
貨櫃同防波堤睇落好近，應該會估到係貨櫃碼頭附近。果頭防波堤唔多，應該好快搵到答案。
到呢度有機會搵唔到幅圖嘅街景，因為幅圖嘅來源只係一張定點影嘅相，有人upload上google，tag 咗地點。
如果真係kick住呢個位，但有信心係貨櫃碼頭附近，應該可以用第二，三張相既位置deduce第一張相嘅range.
即係大欖涌水塘（千島湖）以東北。果個area可以用street view花D時間搵。

行晒成條大欖自然徑都要豬 比我搵到45號井

但搵唔到第三張係邊。

網址係呢個

下次希望到果位巴打

如果你有時間，可唔可以講下你係點搵？

唔係第2組先係306016咩？

搵到兩張，應該計到第三張位置？

樓主你係咪搞錯咗...

你點樣理解西至東？

點解會行先？

#31 有講

你頭PO 三張相次序係
雨水井
噴水池
防波堤
先啱喎......

好啦，原來咁錯，我抵死

呢個提示其實係咪有啲廢

我頭先真係試過392045😭

其實呢個係不必要複雜咗
果陣諗邊點行先我係睇住地圖諗，就諗西至東
其實跟圖嘅次序好D

係囉，我之前搵中間點
之後又改咗18位數字

搵到呀,
我MISS咗你要解埋西至東。

之後我仲搵埋屯門果邊。

好啦, 我認輸。

仲諗住咁都比我搵到45號井, 今次仲唔係我FATFAT

可唔可以比第三張相嘅 LINK

建議如果再有下個迷題, 唔好用TAG相, 太難CONFIRM自己啱唔啱。

我好早就估到第三張，因為啱啱好10km而又係海邊嘅choice唔多

但係我一直以為順次序入3組code，點知要排西去東😭

係，呢度唯有期望人要睇埋置頂。

唔好唔開心。你始終係第一個搵到晒三個地點，你話搵到果下我好佩服（你應該早過人一個鐘）

其實排次序入網址果part係D technical 野黎，第一個做到埋呢part有獎咁解。只係唔好意思浪費左你好多時間去check錯邊個位。

我咁努力搵，有冇安慰獎😭

吓原來有講過係10km之內架

我由第二張入手 google撞下唔同嘅keywords
點知又真係俾我搵到愉景灣

第三張紅色藍色都有諗過係貨櫃
不過有呢個線索都係大海撈針
最後係喺google map搵啲有條路凸出嚟嘅位逐個睇

最後一張就畫三角形 再用小黃人前後行下
搞掂

個人覺得第一張太大海撈針，第二張難度算適中，第三張角度攞太盡，其實最大問題係相片既resolution 太差第三張如果睇到白色果枝係燈柱，同左上角係貨櫃吊架，應該會易好多

10km
係我估嘅

我同你嘅思路一樣👍

尋晚個網頁未用chat box果陣擔心有人用左個$100嘅 code但唔講，想自己用左佢再買過。但後尾先發覺credit 唔可以用黎再換gift card.

依家我果$100 credit仲喺度，你上hktvmall睇下$100買到咩，我買你自己去舖頭拎。TG傾。

勁

貨櫃距離好近係重點，可以估到係近貨櫃碼頭

你total用左幾多時間？

照咁睇應該係我最癲

噴水池有人搵到,
然後我係諗住搵第三張
但覺得太難搵,

再由第一張入手,
鳩估大欖附近, google 遠足, 又真係見到啲井有號碼。

結果搵到!!

樓主, 咁我有無安慰獎????

英雄所見樂瞳
其實巴打早我好多搵到晒

From google map:

1.

2.

3.

六個鐘前留第一個言
扣返中途做下其他野 食飯沖涼
應該都有兩三個鐘

果位巴打用剩嘅credit 俾你用埋佢

大潭水塘附近都有好多路，你搵到果下有咩感想？
你搵到大潭，加埋愉景灣點解唔計埋防波堤？只係慢左人地少少？

都只係兩三個鐘。咁應該可以再難D。

但希望下次唔係難喺齋搵果隻，希望係有多D野諗。